# Task1

## Цель

1. Установить Docker.
2. Ознакомиться с основными Docker-инструкциями.
3. Развернуть контейнер c unix-подобным родительским образом.
4. Вывести на экран содержимое любого лог-файла из контейнера.

## ️Исходные данные

1. Персональный компьютер.
2. Программное обеспечение Docker.
3. Сайт hub.docker.com, содержащий образы контейнеров.
4. Текстовый редактор.

## ️Варианты решения задачи

### Вариант 1

1. Написать необходимые команды в скрипт-файл (script.sh), добавить его с помощью инструкций ADD/COPY.
2. Передать скрипт-файл (script.sh) в инструкции CMD.

### Вариант 2

1. Передать команды напрямую в Dockerfile, в инструкции CMD.

## ️Общий план выполнения
    Выбран первый вариант решения задачи.
    Установить Docker, создать папку для docker проекта.
    Создать в папке проекта файл script.sh и вписать в него необходимые инструкции.
    Создать в папке проекта Dockerfile и вписать в него необходимые инструкции.

## Содержание ЛР

### Шаг 1
    Создаем папку для создания Docker-образа.

### Шаг 2
    Создаем script.sh и пишем в него следующие инструкции:
    #!/bin/bash
    cat /var/log/bootstrap.log

### Шаг 3
    Создаем Dockerfile и пишем в него следующие инструкции:
    FROM ubuntu:latest
    ADD script.sh /script.sh
    CMD ["./script.sh"]


### Шаг 4
    Запускаем терминал в папке с Dockerfile и собираем контейнер с помощью команды: 
	docker build . -t l1
    После сборки запускаем контейнер с помощью команды:
	docker run -i -t l1

## ️Оценка результата
    В результате в терминал выводится вся информация, содержащаяся в файле /var/log/bootstrap.log.

## ️Вывод 
    В данной практической работе мы ознакомились с некоторыми основными инструкциями Docker, научились собирать образы с помощью Dockerfile, создавать контейнеры и передавать в них команды.
